觀眾在民間大獎2020最新走勢

截至1月10號13點

最佳男主角
1)陳卓賢《男排女將》
2)鄭中基《暖男爸爸》
3)顧定軒《男排女將》
4)劉俊謙《二月廿九》
5)江熚生《打天下》

Ian咁都視帝 咁都好過鄭中基
睇吓最終結果

最佳劇集
1)男排女將
2)二月廿九
3)暖男爸爸
4)歎息橋
5)反黑路人甲

最佳女主角
1)鄧麗欣《男排女將》
2)吳海昕《二月廿九》
3)張可頤《暖男爸爸》
4)談善言《打天下》
5)廖子妤《地產仔》

最佳男配角
1)盧瀚霆(Anson Lo)《男排女將》
2)強尼《暖男爸爸》
3)呂爵安(Edan)《男排女將》
4)張松枝《二月廿九》
5)邱傲然(Tiger)《男排女將》

最佳女配角
1)余潔瀅《男排女將》
2)陳俞希(Hailey)《暖男爸爸》
3)李敏《二月廿九》
4)沈殷怡《男排女將》
5)余香凝《暖男爸爸》

投票link:

截止日期時間：2021年1月14日 23:59

Push

投票啦

男排洗到咁拎晒佢啦
咩最佳攝影最佳歌曲都拎埋去啦

賽前：TVB拎到一個當贏
而家：男排以外拎到當你贏 tvb就唸都唔洗唸了

有鏡粉 立法會都選到

畀mirror粉鳩洗到冇晒說服力
歎息橋個人年度最佳但年中播已經被遺忘了

男排食啱個timeslot

二月廿九仲有冇機

其他我都服
Ian洗到好戲過鄭中基點服呀
以戲論戲
單Ian一個角色都食唔住成套劇嘅個勢同節奏
要成個力圖(主角群)先食得住個節奏
反而暖男爸爸鄭中基一個角色可以食住成個節奏
只計呢點都說服唔到人佢「最佳」 甚至只計佢套戲Zeno個角色先係食住個節奏既人
「最受歡迎」就真係最多人投就得 但依家投「最佳」
睇怕下年到姜濤(太平紋身店)拎呢個獎

搵姜濤去選超區可以做票王

男主有冇229同zeno fans肯雷動俾鄭中基
唔想個獎咁快玩爛

俾mirror fans騎劫左

男配女配都all in比歎息橋珈琪阿談，五強都冇

就算姜濤完全唔識政治 有鏡粉有姜糖立法會超區一樣大勝
就算佢完全唔識政治

上屆都玩爛咗個最佳電視歌曲
綜藝節目仲要唱得一次半次嘅ASAP拎左最佳電視歌曲
姜濤同Ian無端端拎埋個最佳戲劇拍檔

作為睇開Mirror嘅人都唔鍾意有人亂來
演技未夠拎男一 無端端拎咗 咪令其他人更加唔鍾意佢哋
叱咤個陣姜濤拎兩個大獎已經係最佳例子

歎真係唔多人睇 阿談飛女都可能有機嘅 男女配你預你嗰票射咗落海 如果5強有啱心水睇下雷唔雷動啦

結果論叱吒係幫姜同mirror吸粉喎
不過佢啲fans咁玩真係遲早玩出火幫手招黑

最男覺得ok
但最歌咁樣搵首冇人識既玩贏咗另外3首hit好多既歌個下盞引人反感

等睇嘆息橋229最佳攝影攬炒
唯一一個獎冇埋

地產仔咁垃圾都有提名
大台死撚咗佢啦

男女配投咗18年後 直接射落堆填區

全尼啦 真心好勁

5強有心水咪轉囉 冇就當表態 起碼個演員知有人支持佢呀

男配強尼輸都唔服啦
最佳攝影又一定係暖男2月29爭
如果又係男排就真係笑死人了

放心 一定又係男排女將
十個有六七個最佳戲劇最佳劇本最佳攝影三個都係同一咋候選名單 好可能三個都投同一套劇
覺得邊套好就三個獎投哂

229 告急

已投

放心 以我認識嘅佢哋
一定又會洗埋最佳攝影

男女配本身投咗俾辰叔同Fiona 如果呢幾日走勢唔變我轉俾一哥一姐算 好唔想男排嗰兩個拎

小心分票，我記得《教束》那一年，就是「最佳戲劇橋段」有幾幕分散了票，所以輸給了《愛回家》。

上次出左事
叱咤樂壇當日lihkg屌鳩姜糖同覺得姜濤拎冇問題嘅post同正負皮50:50左右
換轉返喺現實都係一個好大嘅比例

辰叔

嘆息橋同暖男爸爸 二選一
好難決定

余潔瀅咁多人投?

我投佢家姐

Anson Lo我都ok
但真心唔明男排條女邊度好戲

擺明係投男排個班就算女配唔會係mirror都照投
否則佢有乜可能最高票

最佳劇集一D都唔擔心
分開計頭4名都分別高過TVB套反黑路人甲
就算分票都唔驚掛
但最佳橋段就真係唔知點啦
淨係男排女將都提名十幾廿段提名

除左鄭狗無個識

垃圾劇 班男鴨又撚屎戲

男配係強尼/張松枝無懸念

女配竟然第一下諗起痴線婆伍詠薇

選男女主角都係第一下諗起邊個

男係劉謙/鄭中基

女係吳海昕/鄧麗欣/張可頤

乜你今日開完TVB post啦咩

最新走勢話你知唔係

坦白講 tvb d劇真係完勝

係wo 伍姑娘我都投左
女主角一定唔會係stephy 佢有7成時間做返自己姐
Sofiee更加值得

我都中意mirror同男排女將
但咁樣會唔會誇張咗啲

咁mirror粉多有撚計咩

歎息橋值得更好

唉 知道無用都照all in 左歎息橋

睇comment啲tvb人可能會拉大隊投

最深刻一幕投咗佢，因為真係應咗「嘆息」

我都覺其他都投男排 2月廿九

論劇集二月廿九有乜可能可以輸比排球。
雖然排球我都鐘意睇

男排係幫到viu入屋 但講真打天下都好過呢套
而且仲未計2月29暖男歎息橋....

1同5係姐妹丼？

親生個種

兩套我都鍾意 但我自己鍾意睇男排多過打天下
嘆息橋高質 但我諗唔係大眾口味？
2月29論劇本論攝影真係贏哂

攝影我揀嘆息橋啦⋯⋯你重睇

因為咁有時覺得純觀眾投票只係鬥多fans而唔係鬥好
但加左評判 有變咗好多利益瓜葛 冇邊啲評判真係可以公平地審視每一個節目 例如搵個大導演/娛樂公司老闆 佢可能同某一間電視台好多合作 咁真係可以公正咩

所以個電視觀眾個base要大，仲要係大到唔關事嘅fans都唔能夠影響投票結果咁先得

同你一樣感覺
咁玩法幫mirror焫着所有非mirror fans嘅電視觀眾
今次真係焫焫焫焫焫焫着

我意思贏哂男排
嘆息橋我都覺攝影好正 但重申唔覺係大眾口味（師奶睇唔明）所以攞頭位有啲難

做電視有時要平衡深度同大眾口味

嘆息橋攝影某啲位正到可以上教科書

師奶睇唔明真係非戰之罪，完全係用家問題

上教科書還上教科書
我自己都好鐘意嘆息橋 但我主觀感覺係覺得2月29靚D

喺現實 根本電視觀眾同明星fans係高度重疊

係 綠豆我都鐘意 但都係唔岩大眾口味 歎息橋同樣道理
同埋係歎息橋

我直接copy上面都錯左

呢個真係關佢拍俾咩觀眾睇 就要啱返佢哋口味嘅現實
呢個獎咁講主流觀眾選擇 咁冇辦法

其實男排post都有人講叫佢地唔好咁過份
但又有幾多鏡粉會理
夠膽死余潔瀅都推到上第一

你話余潔瀅好多fans洗到佢上第一我都忍
如果真係多人鍾意佢嘅話
但依家係班鏡粉洗埋佢上第一

搞到咁 不如我退出鏡粉身份
做個隱形fans算啦

【直播派嬲】萬千嬲嬲頒獎典禮，我要TVB執笠！(2)

樓主唔該pin我

投tvb 仲要唔係最紅個幾個
真係未投已經知射落堆填區

直接騎劫咗佢個視帝視后啦
點解得TVB可以咁叫？

屌笑撚咗出聲

睇我個名都知係男排fans
但男排真心唔值咁多第一
利申：有投229同暖男爸爸

18以下投撚咩

All in 229

有大把師奶姜糖 你真係唔熟市

除咗女主角，其他真係cls
搞到我雖然好感mirror，但好反感堆鏡粉
咁搞法分分鐘搞衰班仔嘅觀眾緣

鄭中基自己一個係大排檔喊嗰一幕

咪係 姜糖最癲係班c9 fans
之前有商場show 會前一晚book定附近酒店standby

全民投票係唔應該同最佳兩個字有連繫
咁多例子係前都唔識參考

我見二月廿九D post話配票
最佳橋段投8

我投左最佳橋段

一定只可以係最受歡迎
大眾都係冇乜技術含量

最佳≠最受歡迎

屌你老母個問卷長撚到

屌

投鏗鏘集阿

投ed

一來觀眾十個有八個唔識分技術含量高低
二來觀眾明知邊個自己最鍾意嘅唔一定表現最好都照投

二月廿九
二月廿九
二月廿九

推

mirror分豬肉頒獎典禮

拉票

演技一件事
但係魚仔呢個角色係多發揮過單親爸爸喎

鬥多fans啫
我覺得會長/Thomas發揮仲多𠻹啦

韓國就會比人氣獎班偶像演員
男女主角就會比番其他演技派
偶像同實力派擺埋一齊基本上無可比性

btw有冇其他獎走勢速報
想知時事資訊節目有冇五夜講場份

Stephy 要做埋視后了

乜都揀曬暖男爸爸
綜藝就揀左膠戰

呢套已經係我心中冠軍
希望多啲人投票啦

真啊 會長/Thomas/林世榮我都服 好難揀
同埋林世榮由落魄到振作
之後佢又要尋死同照顧仔仔之間掙扎左好耐
魚點發揮多d啊 睇過？

TVB係黨姐黨帝黨后
民選先係視帝視后

其實我覺得無咩好爭
講攝影229完爆

但現實鏡粉搞到男排贏哂

反黑路人甲都唔識?
博炒?

我都鍾意五夜講場
但投咗頭條

投tvb既就收撚皮啦

暖男爸爸

早抖啦ian

二月廿九同打天下好難揀 但我最後都係揀左229

魚仔個角色冇乜發揮
仲要佢個角色唔可以一個帶動/控制成套戲嘅節奏
要成個主角群一齊先帶到個勢
反而林世榮係一個角色食住成個勢
魚仔發揮空間多過林世榮真係笑死我

kaki

唔好低估睇tvb既人數 ig都有超多留言 計埋佢地都好難講

咦 我唔係揀呢個 我揀左Fiona同Jonathan果段

吓?

上屆網民同TVB反哂面都搶到2個奬
真係唔好睇少

我揀左打天下

最佳攝影揀左2月29

ig超多留言？
我見到好多支持viu
同埋有幾個踩viu既 原來假ac黎

二月廿九 咁撚正 又夠哂黃 點可以得第2
利申投咗

今年viu入埋屋了 暖男+男排
其實2月29年頭果陣已經好多身邊人討論
都仲未計今年既質素都高上年好多

其實都係最緊要自己鍾意
我見到人配票之前我已經揀左
咁啱入二月廿九D post配票一樣

冇人記得歎息橋

我係睇呢個 因為呢個page兩邊既人都會有 兩邊比例差唔多

呢段喊到我仲有yeesa打俾johnathan個到
柯煒林世界第一

咪一直講緊方以文page 八成留言係講viu

呢個post 五千幾人like+好多人講viu
唔係好睇到好多cctvb人
係有既行出黎投票比我睇下 唔好令我失望

二月廿九

最難忘個shot俾咗 229
Jonathan 知道佢老婆難產嗰下好深刻

二月廿九世界第一！

點解俾cctvb
俾viu 求其一個都錚好呀

tiger ď戲幾好 佢演藝出身

Stephy

條友係咪new god 美斯嘅新同事

我都係睇到眼濕

佢不嬲都反viu

點解cctvb 會有咁多提名

cctvb 憑咩入到5強

男排有份做
無辦法唔All in 男排
係男主角揀咗牙傾

真係，投咗呢個
投完先見到刀導種票

打天下FANS 要唔要有新投票方法

攝影同劇本可唔可以229，真心好出色
利申男主投咗劉謙，男配松枝，女配fion

嗰隻tvb狗嚟

無知一問Viu有冇官方嘅投票
想投229

最佳劇集無玩屎仔

男排女將頒獎典禮

229

其實李敏做得好好
有幕講佢bb冇左 喊到

全投二月廿九

最佳男主角劉俊謙

利申好鍾意男排 但男主同女配都唔係咁玩法吧

All in 歎息橋

鄭中基

仲有得改㗎

個獎咁樣仲有咩意思

點都比CCTVB最佳員工獎更有意思

你可以叫多啲人投

投咗鏗鏘集

我投咗頭條 最後一年有得攞

頭條

咁當然
但而家變咗係鬥fans多 唔係睇套劇同演員質素
男主男配

一民選就係咁

民選只可以靠多人投嚟減少fans效應 揾多啲人投啦

鏡粉好煩

即係tvb捧林峰拎亞皆老街至太子區歌手

咁又唔同 叱吒一人一票 姜真係多fans投
林峰係tvb夾硬造

最喜愛係靠fans多，唔反對
不過其他獎就

原理同立法會/區議會選舉（已死亡）一樣

我覺得顧定軒都ok但你話Ian拎最佳就...

淨係計男排女將
Zeno個角色先係帶動成套戲個節奏嗰個
而且佢嘅內心很所需要嘅演技多D
淨係計男排女將最佳男主角都唔會睇Ian

淨係計男排女將
Zeno個角色先係帶動成套戲個節奏嗰個
而且佢嘅內心很所需要嘅演技多D
淨係計男排女將最佳男主角都唔會係Ian

stephy加油

所以我覺得顧定軒最慘
最需要個獎既亦都係佢

歎息橋咁好睇 但睇嚟陪跑多

sam
投咗頭條

頭條新聞同鏗鏘集唔識揀
頭條新聞諷刺時弊搞到成個節目冇左
鏗鏘集查7.21查得勁認真搞到俾人拉埋個記者
2邊都想支持

cctvb反黑頒獎禮2.0......

歎息橋

陳奐仁都屌打ian啦
陳奐仁做到好想打柒佢，算唔算成功

呀談喊嗰段

放心 只要邊年有mirror成員主演
咁佢就洗贏所有獎

諗起都心痛

男排女將

我鐘意周家怡走林保怡先肯坦白個段

最鍾意睇kaki，打lin鐘、草地唔俾踩

agreee 2月29
諗起都想去日本

依幕勁sad我睇個陣都有眼淚

最佳劇集曲點會唔係my only one

非官方 只係民意調查

冇咩意思 大家分散曬 但就係唔想俾tvb贏

我忘記左呢段啊

癡撚線香港都要book酒店standby

沒有暴徒 只有姜濤

佢啲閪面=做自己
仲要集集播開始有閪屌

唔使擔心啦 依家個ranking最top果幾套都係viu

隔離陳自瑤單花生仲多人睇 希望佢地唔係睇tvb 係齋食花生啦 果到都成千人

我好似揀左鏗鏘集

佢個表情真係世界級 仲好睇過啲垃圾劇
揀錯左人我替佢難過

我唸啲人齋食花生多 唔通真係開著黎睇咩 你唔睇啲雜誌新聞都會報架啦

頭條新聞有廢老吳志森扣左分
而家諷刺時弊功能又開始分散哂去各節目 例如港食力
而鏗鏘集覆蓋範圍大好多 唔止721 仲有好多敏感/民生議題

其實鏗鏘同頭條攞我都ok 係驚班鏡粉玩到唔知俾咗啲咩姐 佢又唔公布走勢

香港無星好耐 正常要紅先做到咁

男排天下

屌 攝影都男排女將
林二汶彭秀慧飛躍女係想點撚樣

最佳攝影都男排女將
選來jm9

如果鏡粉嘅目標係得罪所有鏡粉以外嘅電視觀眾咁佢地好成功

真係要雷動先搞得掂
暖男fans攝影轉229 229fans男主轉鄭中基

二汶算好 幾驚鏡粉灌埋飛女俾余潔瀅

個獎感覺已經比人玩爛左

Ian竟然跑贏鄭中基

飛男zeno贏到ian咁勁

食哂Tvb同viutv兩家茶禮

有鏡粉 乜都已玩爛
下年唔好再搞啲咁嘅獎
專搞到任何獎冇公信力

2017 tvb大滿貫
2020 男排除咗資訊節目綜藝節目主持大滿貫

下屆點都要提高提名限制啦初選啦
演員情節嗰啲成百個選項點睇呀

咁顧定軒都算厲害嘅贏到mirror

我寧願一半民選票一半搵專家評判
平衡邊套最多人鍾意之餘又以專業角度評估埋邊套技術含量最高

咁係最好 但點整合到堆專家出嚟 一陣又俾人話造馬

二月廿九去到代表香港選國際比賽 都可以一個獎都冇
然後Ian嘅演技咁都叫好過所有人可以拎視帝
如果我係男排女將個監製我自己都唔好意思啦咁攞法

直接將飛躍進步改作最佳新演員 然後提名過就唔可以再提名
然後一套劇最多兩個男主角 然後又搞個坐初選 咁就差唔多

有冇人可以幫手推鄭中基 強尼同八婆上去？我唔想俾班鏡粉洗到全拎

Mirror獎個獎係鬥我最喜愛定演得最好先
最佳男主角鄭中基差過Ian

其實搵班專業評審點樣叫做公正真係好難
如果搵影評人 佢以前啲影評如果係寫開ViuTV節目 咁啲人一定話對TVB/ RTHK/ OpenTV唔公平
如果係搵娛樂公司老闆 咁一定話佢間公司同某間電視台可能成日合作 有利益瓜葛
如果搵行內人D演員 咁評完可能得失其中一邊影響之後工作機會 可能因為咁怕咗而變俾面派對
但呢個係執行問題

如果冇所謂專業評審真係評個節目技術水平
咁就算個演員演技勁垃圾只要佢不嬲多fans
演技垃圾都可以係視帝視后
咁呢個唔止係執行問題 而係成個原則問題

Pin埋希望多D人見到

有啦 寫email

推唔起

開多個Account咪仲快手

係入email改 sor

我又唔想玩到灌票咁
好似D人成日笑贏=買太空卡

但面對住行動力強大嘅鏡粉...

我而家就拎哂啲email洗票，連學校果個email 都用埋

Agger 呢家野同選舉差唔多 難聽啲只係為啖氣

本身我好鍾意睇男排女將
覺得佢攞獎好合理
特別係最佳戲劇、視后、最佳節目拍檔、電視歌曲、甚至係電視橋段基本上拎硬+我支持佢地拎
但佢哋洗到視帝、男配、女配、最佳劇本、最佳攝影都攞埋 呢啲擺到明佢哋唔係最好
依家搞到我反感到為啖氣想全部雷動洗佢走

電視橋段點攞 佢真人真事改篇的
暖男爸爸/2月29原創
其他果D唔反對

呢一層唔同意喎 點解真人真事改編就唔可以攞最佳劇本 你要夾硬分就要好係奧斯卡咁分兩個獎

最好唔一定攞獎 但唔攞獎唔一定唔好
同以前無線播既香港小姐一樣 成件事冇乜意思

雖然我係咁唸 但設呢個比賽出黎本身就係想同佢地表現proportional 依家感覺就好似係ig買like番黎谷人數咁 成個賽果都唔會準得去邊 輸左都唔使失望既...

真人真事改編都有分改得好 同改得唔好
當班編劇垃圾時 大大個真實故事你都可以改到炒車
所以如果佢真係最好我唔反對佢攞最佳劇本
但依家個問題係真係唔係最好但攞到

改到D情節煩到嘔
早期日日嬲 之後就任性
同埋好似講緊電視橋段 點解變左劇本
電視橋段2月29暖男爸爸果D好難輸wo

有鏡粉洗 有乜可能229同暖男爸爸贏到男排拎電視橋段

當劇本都可以洗到男排女將第一
電視橋段點會唔得

屌班鏡粉，玩爛曬個獎
如果最後真係男排攞曬，唔知會唔會衝出黎打住支持本土新演員旗號，叫其他人唔好批評佢地

下。。。陳卓賢係男1，我以為king先係

留名先
等到時拎出嚟笑9班鏡粉

套戲來講 Zeno同Ian都係男主角
不過Zeno係第一男主角 Ian係第二男主角
但都歸類做男主角

其實鏡粉咁投法
會唔會最終愛你變成害你

等睇立場到時又係咁出mirror嘅讀者投稿

個獎基本上自此可以改名做我最喜愛

其實啲提名都應該執執佢啦
兩個做導師level既演藝人你畀佢入圍飛躍
同串鳩人地做咗咁耐都冇料到有咩分別

同埋同一首歌飛圖仔唱同AL solo都入圍又係咩玩法
重要兩首都刷到上top 5個下好野

投咗棠哥同談

叫多啲人投

全部都係男排女將

你鍾意嗰啲贏唔到就叫玩爛咗呀？
你大可以叫啲tvb fans投
又或者喺啲藍屍gp宣傳下

我都係男排fans嚟 劇集、女主、拍檔、橋段都投咗佢哋 但依家變成唔想套劇因為鏡粉洗票搞到俾人狂插而周圍揾人投暖男同229

八婆

其實都係提名
有人提既 pizz lo都可以係主角

最佳橋段一定係歎息橋入面，談打比牙朗跟住喊嗰幕
仲要播yours truly,，個心拿到住痛
最佳女主角一定係打天下嘅談

仲要問佢播緊咩歌

i hope you'll understand, i truly do

連登仔全年剩係睇過一套男排女將？

係鏡粉淨係睇過一套

連登仔都屌埋有乜可能全部男排

阿里

視帝鄭中基已反昅
但小心鏡粉反擊

綜藝又全民造星

時事節目係Chill Club推介
唔係港台真係弱撚智
鏗鏘集查721查到記者拉埋
頭條新聞俾人cut埋
視點31有利君雅
係Chill Club推介弱撚智

追星大熱唔意外
希望宵夜上到第二

所有節目比男排女將玩晒我都可以忍
時事節目唔係港台 呢個唔可以忍

太多人唔知有得投

三套都冇睇過

畀人屌到咁金希望識收手啦

呢個方以文自己都認衰啦
時事節目同資訊節目唔應該撈埋
但要下年先分拆返

我得一套鐘意睇. (二月廿九)

點解時事會變左chill club呢類膠野架

點解會係chill club推介 係咪弱智

時事節目同資訊節目都唔會有chill club推介啦
佢個腦生草?

有啲配角戲份咁小 又唔重要
好心就剔走佢地啦

見到shirley都入女配三甲 真係得啖笑

宵夜勁好睇

我懷疑佢都知道全部男排女將會出事
所以提早公佈等其他觀眾改票避免出事

咁又唔同
呢個係TVB唔比視帝林峰求其塞個豬肉獎比佢想安慰人
點知拎完就走撚左

呢個堅嬲

其他我都有咁嬲
就算男排拎哂我都可以忍
但呢個唔可以忍

俾229拎一個獎得唔得

要配票啦

唔明Chill club點解係時事節目，我覺得方以文要解釋下。時事節目唔係港台贏真係難以服眾

係咪有好多人鳩投

因為呢個獎係時事/資訊 chill club推介係資訊節目

最佳劇集<男排女將>
最佳女主角 Stephy
非常合理

我都有投

我覺得係因為視點31鏗鏘集同頭條新聞分咗票
不過chill club 推介擺喺時事資訊節目又係有啲弱智囉
開個音樂節目類別唔好咩

留名睇鄭中基歌同主角都輸晒比mirror

mirror d fans都cls
嘆息橋竟然無一樣入到三甲

可惜

力推stephy攞視后

男排女將身邊好多人睇喎
同埋timing比近 多人記得啲

民選大晒㗎樓主係咪想俾人話唔尊重民主

民主同民粹識分未

不如以後呢啲投票唔好投 俾班鏡粉投飽佢咪算

當日姜濤拎獎幫佢口啲人係咁講

咁呢個邏輯既話 其實好多節目都係資訊節目
空肚講宵夜都提供宵夜資訊 唔通又放落去咩
呢個獎擺明for嚴肅節目啦

個節目係資訊定綜藝係方以文決定 上訴要投票期前同佢講
但佢應該都知瀨咗嘢 comment話下年會分返開時事同資訊

其實chill club推介算綜藝資訊類啦
音樂節目wor

咩料 Ian

係啦 chill club都係綜藝
點解chill club推介唔係 只係多左條友講一段野介紹歌
Chill club都會有新歌推介環節

點計時事資訊奬
時事講新聞專題 時事評論
資訊類起碼係學術性質啦 即係紀錄片 保育 環境 哲學 歷史個D啦

早知我提名天氣報告啦

多人睇就係最佳？tvb啲劇收視仲高啲添，咁係咪更佳

同埋真正岀色嘅劇集過咗幾耐都會有人記得，如果真係因為佢近期岀街，仲記憶猶新而投，會唔會係觀眾嘅質素有啲問題呢？

香港觀眾質素有問題都唔係第一日既事,唔係點會仲有咁多人睇cctvb
上面仲有啲柒頭話要投票比cctvb啲垃圾節目

同埋呢啲網上投票都應該預咗係鬥fans多同洗票

多人睇咪多人投囉佢民間投票咋嘛

Sad but true

跟返903改名做最喜愛算啦
叫最佳而出現而家跟個result根本服唔到眾

My only me已壓過神隊友

最喜愛只要你鍾意就得
但最佳隱含意思係要有技術含金量
呢個就係分別所在

好老實，好多都好好睇，但絕對唔係mirror囉

認同，見到最佳男主角係ian真係jm9

投二月廿九啦
真心最正

鏡粉偷偷負皮

唔滿意大可以提出大家講
使唔使勁多偷偷地負皮

連登動員力唔夠？

歎息橋 229 果D係勁好多
但唔係太岩 睇慣TVB TYPE 既人
男排咁岩岩晒最大部份人
講名氣一定男排
但真係最好睇會係其他
但好似食野咁 高級野 唔係人人都識食

鏗鏘集 頭條新聞都輸 講經咩

有冇人入到save hk？
麻煩叫埋班藍絲投

喺cc台開post
即刻反cup啦
太多人唔知有得投

頭條新聞鏗鏘集輸緊，咁大件事冇人講？

唔洗「冇人講」嘅
依家太多人濫用
搞到人資訊疲勞

冇人出長文經已好客氣㗎啦

民意嘅嘢

歎息橋 點解會咁低
太黑暗？

太有深度 高估左香港人
大部份人睇一次唔明
又唔會想睇第二次留意返d細節

明明有歎息橋阿談投

我睇左3次 正到仆街
由演員同配歌 調色等等都好正

投左伍姑娘

呢個應該輸𠝹票
鏗鏘集 頭條 視點31分薄哂
啱啱我都改返鏗鏘集

重點係 都唔會有Chill club推介啦 仲要上第一

有冇得踢走余潔瀅

有冇人負責去cc台開

投八婆啦

陳卓賢

分類問題多d

余潔瀅又唔係靚女 戲又唔係有咩突出
偶像派又唔係 實力派更加唔係
點上第一架...

repost呢個叫人投viutv
俾個撐cctvb嘅friend unfollow

慘

藍屍？（雖然viu都唔係黃

佢on9？
佢可以投cctvb㗎啫
使唔使unfollow呀

話黃 但好鍾意tvb藝人

好事黎

笑
咁佢都可以投tvb啫

余香凝個細妹

我投余香凝唔好呀
余香凝仲正咁多

感覺個投票已經變左質兼暴走埋

地產你得一個提名？狐飛呢？鄧少呢？洪寶寶呢？提名都無？

算啦

洗咩咁認真 根本得啖笑

睇來你錯過左提名期
利申我都係

其實冇人提名咪你提 咁提名期果陣你又做左d咩
你咩都冇做就唔好怪冇人提名la

冇人講咪你講囉……

其實我check返
視帝狐飛盲雞係有提名
視后魚哥欣豬都有
男配肥龜阿鹿鄧少都有提名...

精彩 大反擊
4樣嘢都係相差1%

真係睇邊面配票做得好啲

最佳橋段一定係男排女將

已被中出

我投追的士
希望可以歸票

余香雞(已配種)

我都係
反而攝影 女配嗰啲唔知jm9又反cup唔到

女配

雷動計劃

投咗 ：
最佳劇集
男排女將-入屋度高，冷場唔多，簡單輕鬆，啱一家大細睇
男主 ： 鄭中基 （暖男爸爸）
女主 ： 鄧麗欣 （男排女將）
佢地兩個演技有驚喜，都埋內心戲做得好勁

攝影 ： 二月廿九 - 勁唯美，北海道記一功

今年點解無乜人投cctvb劇 ， 最大問題係劇種來來去去都係紀律部隊、成日玩爛IP、整埋啲垃圾合拍劇、劇本唔創新、又怕得罪內地市場，令到無咗本地獨特性

「香港愛情故事」成日講貼地，其實viu 同港台一直做緊，都唔明吹到好勁做乜.. 佢係一直離地太高，貼吓地啲人好似發現新大陸咁，所以無乜人投合理

唔係人地唔睇，係個台令到人唔睇佢

利申 ： 屋企人原因，兩台都有睇

其實時事資訊唔係頭條有啲失望
係啲人睇唔到呢個選項定已經唔記得咗頭條

我有投呀

我都有呀

2021年已經唔會再有頭條新聞選項

cctvb啲紀律部隊劇咪又係溝女
btw我同你投嘅差唔多

幫229拉下支持

Ranya

手掌又係肉 手背又係肉
鏗鏘集為左追查真相結果俾狗咬
頭條新聞諷刺時弊搞到成個節目冇左
本身都投左頭條新聞

但依家係音樂節目拎左第一 問題仲大
所以轉投鏗鏘集拎第一
鼓勵下港台時事組

集氣畀港台

係啦，最大問題係而家比chill club領先緊

鏗鏘集同頭條我都好難揀
但始終喺運動期間，真係得頭條新聞時事得嚟都比到抖氣輕鬆時間我
而且，回憶永遠係最好㗎

Btw，agree要比多啲鼓勵港台時事組

投個電視節目又配票又盛唔配又出會埋啲谷鳩氣結果算把啦大家以後咪撚投攬炒咪算

任何電視投票節目，只要見鏡粉有份投，你就知道， 這個投票結果必會變為業餘、不認真，和像馬戲團。

怨鏡粉jm9
人哋落手落腳投票支持自己偶像
有乜問題？
依家連Chill club推介都領先贏港台節目
擺明就係太少人投先咁

個投票仲未完
share畀多啲人投好過啦

貼佢老母地咩
最後咪又濕鳩大團圓結局

公投就係咁
最喜愛既含量結果一定高過最佳
鏡粉投晒落佢地最鐘意既人
但佢地係咪真係嗰個category入面最佳?

建議評選方法不變的話下年改名做最喜愛算把啦

我最鐘意歎息橋啊

落手落腳支持自己偶像 係咪代表可以無視晒所有評分標準同投票準則呀？
你自己望吓最佳攝影都俾人洗票洗到男排女將第一 自己睇下嘆息橋嘅鏡頭運用 構圖 全部好有心思
再望下二月廿九既鏡頭燈光調包拍到好似日本電影咁唯美
男排女將完全係比下去 都可以比人投到第一

咁開post又好share都得
你咪努力啲叫其他有taste嘅人投囉
走去怨投咗票嗰班都幾幼稚

公投得講咩評分標準
你覺得鏡頭靚同有心思唔等於人地覺得
要著眼投票者質素就一早只搵業界權威人仕去投啦

咁講到尾都係主辦單位垃圾
下年唔洗投佢 連登仔自己搞返個

本身個投票就係玩味居多啦
搞左幾屆唔係呢個po都無乜人知
咁認真把撚咩

其實男排女將有個攝影師過左身

因為要食住個勢收cctvb皮囉 仲問點解

過左身就靚？
本身暖男爸爸有個角色既演員都過左世
係咪攞得最佳劇集

同埋根本冇人怨fans落手落腳投票支持自己偶像
某幾個獎預左輸比男排
但你地睇下連某d唔關事都要爭埋
乜鳩余潔瀅女配？最佳攝影？
支持還支持 但唔好搞串個場啦

咁依家唔係收左cctvb皮咩
我唔明點解要嘈

其實呢度討論區黎

你都傻嘅
俾埋評分準則班人咪一樣照鳩投
觀眾問題>主辦單位問題

試解釋有個攝影師過身同獲獎之間嘅關係
解釋到我立即改票

篩選果下已經有甩漏
仲有"最佳"既評分準則同評審
如果係要玩fans向一人一票就改我最喜愛
叫我最喜愛既我理得你鳩投

我覺得，個獎係公投既話
避免唔到會有人洗票/當最受歡迎咁投
大家唔使咁介意，最多咪做下最佳既推介

咁咪同你討論緊
如果目的想cctvb收皮咪已經成功
邊套劇所謂「贏出」分別大咩？

男排咁樣玩哂只會比人笑
同埋我係串緊你叫人唔好嘈
點解唔同意見就叫嘈?
佢地入黎支持男排 我都冇叫佢地唔好嘈啦大佬

何況點解人地投自己心中嘅「最佳」要俾你地話唔值？
把尺邊個定一定要咁度先
定係最佳攝影只可以俾攝影師公會嘅人投？
最佳劇本只可以編劇公會嘅人投？

原來咁樣要串緊
我問你點解要嘈，唔係俾你嘈
你鐘意咪繼續叫春

如果定義叫春 如果定義嘈 如果定義串
把尺邊個定 係咪你定?
定義左題目先再討論 如果你要咁認真

連登既審美眼光都唔一定人人一樣 你睇全民造星都多人睬啦

無線啲劇垃圾到唔想睇

身邊大把黃嘅viu 打手都會笑佢

因為鏡粉被迫雷動
嘆息橋啊

唔雷動 結果全部男排女將 搞到個獎冇哂公信力仲衰

會比人笑個獎 笑Viu
班鏡粉就緊係唔介意 佢地只係Care鏡

因為佢哋係鏡仔 只care mirror好正常
但我仲係電視觀眾
當然會care埋電視節目質素 同電視獎項

其實男排女將攝影唔差囉
有好多鏡頭連輕鐵站都拍得好靚
仲要運動比賽唔易拍

二月廿九，風雪下都唔易拍

咁你咪投二月廿九囉
但唔好落後緊就屌票 踩到人哋一文不值

咁一係你講下點解會投男排最佳攝影啦，有無話邊一場戲邊個位鏡頭運用令你覺得好正好難忘所以要投佢？

不如我拋磚講吓先，我自己就投咗嘆息橋，我欣賞佢基本上唔玩camera movement，大部分時間都係攞啲hold定定嘅still shot，畫面靚之餘又帶到個msg，基本上好多幕都可以cap做wallpaper

唔好意思有殘體字，上網cap

其中有一幕我好深刻好鍾意嘅係喺thomas屋企樓下，sammy準備走，一個人就係上面斜路行緊落嚟，一個就係樓下徬徨唔夠膽上去，2個人無論行個方向，高度，行為都唔同，個畫面完全表達到佢哋個步伐有幾唔一致

不過雖然話佢無乜玩camera movement，但中間有1,2場都玩得ok，就好似下面衝入酒店個long shot咁

仲掙扎緊女配雷唔雷動俾一姐 我真係覺得Fiona個角色做得好好

幻愛靚好多 sorry

拉票還拉票 但唔好變左屌票 幾唔合理既結果都係個結果啦

好正 仲有Wes Anderson既對稱美學

我好欣賞為左認真討論cap埋片

咁樣投票已經好過cctvb嘅專業評審

喺香港 邊次選舉冇人屌票
長毛:你要票我唔要呀

我講既屌票係你揀A
佢走去屌人點解揀A唔揀B
亦唔係針對鏡粉
咁人人都有自己選擇架嘛
我投邊個關佢撚事咩
使佢係度指手劃腳

唔好同tvb比啦

講真 今次投票結果都幾難令人接受 屌黎都冇用啦...最接受唔到係鏗鏘集唔係代表時事節目攞第一

因為我知我一定會唔滿意
所以一早喺度屌票

鏗鏘集輸比Chill club推介真係嬲到痴線

其實就算今次換左有專業評審
都係會有人覺得唔公平
覺得佢地有機會偏袒一方
依家全權俾觀眾投已經算係咁

除左將chill club歸類係時事到唔啱
觀眾既決定都間接反映左佢地既質素係得咁多

本來膚淺既人就係多
我身邊有朋友投呢啲電視節目
有啲純粹見個節目播得新啲(男排女將) 有印象啲
所以有理無理都投果個
亦都有啲純粹貪個主角樣靚就all in曬佢
唔係睇人拍攝同演技

無論你咩方式投都一定有呢種人架 睇開啲啦

香港次次選舉都有呢種屌票架
你投本土派 就有人屌唔投泛民
係咪投共 建制B隊 益左共產黨
你真係見識少

咁電影同電視拍法冇得咁比嘅
但講拍攝手法，劇嚟講歎息橋真係贏晒，上面巴打解釋好詳細。另外過去同現時用咗畫面比例嚟做分別我覺得好得意

純粹講拍得靚唔靚洗咩分電視電影
歎息橋用電影手法拍係咪又唔可以攞黎比
咁姐係大家收得皮

仲有人屌埋上幾代以前投保皇黨

咁而家係投緊電視節目丫嘛，又真係唔應該拉電影嚟講
雖然我好認同幻愛拍得好好睇、好靚

同類型咪攞黎比較點解男排唔算特別好

我就唔信頭先負皮我嘅人冇屌過人港豬

拍攝手法點會將幻愛同電視節目做比較
雖然唯一令我覺得拍到似電影level既鏡頭係得229

幻愛拍得靚+1

邊個咁得閒走去負皮 都係討論下啫

真係有人負皮我
負皮唔緊要
起碼講下原因
香港選舉歷史真係次次都有人屌票呀嘛

我唔sure係咪同一個人嚟嘅
但係我見親viutv po都會梗有一個負皮喺左近
唔知今次關唔關事

都係拍緊個故事 點解唔可以攞黎比
Viu好多劇都會搵拍電影既班底 用拍電影既手法去拍劇嫁啦
比唔上就話電影電視唔可以比
但2月29 歎息橋可以比到電影wo
咁係咪代表男排真係冇咁好?
利申返先 我都鐘意男排+Mirror
但部分人既投票意向搞到個獎咁係好令人唔舒服

我留意左好耐 應該唔係CCTVB打手黎

唔好講到得自己有品味，人哋揀其他就當人亂揀咁得唔得？
利申：非鏡粉，揀男排女將

都係上網揾
但係無鏡粉肯話我知點解覺得男排可以做最佳攝影

二月廿九最後會唔會乜都冇

隨緣啦

搞到咁 九成九都冇

如果太平紋身店早d出街
鏡粉應該會轉投

下年精彩啦
太平紋身店 無限斜揀有限公司 超感應學園都係mirror成員主演

仲有大叔的愛

最後半個鐘

啱啱先話開 又要準備前期工作個D
起碼年尾/下年頭先有啦

今個月開拍啦 日本版得7集 我估香港都係10集 以229 3個月起貨咁計 半年一定搞掂 2021應該出到

邊度最遲播咪贏

都唔一定
無限斜揀係Ian主演
超感應學院係姜濤主演
如果大叔的愛今年上就AL同Edan主演
姜糖同Ian fans同神徒不嬲都勁多 Edan應該冇佢三個咁勁咁多fans
似姜濤 Ian AL三個爭
純粹鬥多fans個話

比賽已完 等出結果

都要睇下邊套hit啲嘅 男排雖然有啲獎唔服 但佢真係算viutv比較多人睇嘅劇 連我個齋睇cctvb劇嘅老豆都追

如果年尾出似10-12個月出
因為今年ViuTV最重頭嘅暖男爸爸同男排女將都係咁
似平時資源唔夠製作全年電視劇
所以一次過將資源放晒喺10-12月 硬撼TVB每年都放重頭劇嘅台慶月(11月)
今年ViuTV暖男爸爸 男排女將 全民造星
搞到TVB好似完全消失咗咁冇人留意佢台慶月
明明佢台慶月係幾套落重本嘅台慶劇

男排拎某啲獎係好唔服
但佢最多人睇基本上冇乜可以爭辯
我都好鍾意睇
但你余潔瀅最佳女配角 Ian演技好過鄭中基 呢套戲係最佳攝影 就真係說服唔到我

其實我覺得係疫情delay哂啲拍攝時間先焗住10-12出 不過錯有錯著搶哂fo（不過男排跟暖男後面就應該有plan嘅 擺明借鄭中基引人追劇 等人睇埋後面嗰套幫鏡仔入屋）

【岑傲明視評】沉默的螺旋

頒獎禮塵埃落定，《反黑路人甲》獲五個獎項成為大贏家，還未包括受惠此劇奪得飛躍男女的朱敏瀚和蔣家旻。《反黑》不是年度大製作，賽前也非大熱門，劇集勝在各方面平均地好，在本年度難得收視和口碑兼得，賽果合理。《香港愛情故事》緊隨其後，獲得三個獎項，獲頒「最受歡迎短篇劇集」可圈可點，只因邵氏劇六集短篇劇《非凡三俠》不包括在候選名單，《港愛》是唯一合資格候選劇也是最終得獎者，但也證明了劇集成績足以令管理層特別嘉許。

當家小生花旦王浩信和蔡思貝憑《踩過界Ⅱ》奪視帝視后，因劇集欠缺實績而較難服眾，但今屆男女主角都沒有大熱門，四個獎項落在年紀較輕的王浩信、張振朗、蔡思貝和龔嘉欣，以獎捧人的意圖很明顯也不難理解。無綫一直被詬病自己頒獎給自己，但一直說這更像高層嘉許員工，每次看見台前幕後得獎感言，就會覺得獎項依然有其存在價值。

無論視壇或樂壇，坊間一直有聲音希望設立獨立而公正的頒獎禮，撇除電視台和電台的商業考慮，令得獎者可以實至名歸，可惜，這是一個充滿利害衝突的世界，連四台聯頒音樂大獎也要停辦，任何一家媒體都難以放棄自家頒獎的權力。

近年，網上多了兩個民間大獎，平衡了電視台獎項的商業計算，也彌補了一台獨大的缺失。不過，隨着ViuTV觀眾羣逐漸形成，加上網絡年輕人的反無綫情緒，這些民間獎項已經儼如Viu頒獎典禮。

傳播理論「沉默的螺旋」指出，個人意見與主流意見不同時，由於害怕被孤立會選擇沉默，結果主流意見愈來愈大，弱勢聲音逐漸消失。別以為理論不適用於網絡世界，只是網絡板塊割裂，網絡輿論由各領域KOL（Key Opinion Leader）引領，主流意見是「仲睇TVB？」，令超過二十點的無綫觀眾就成為了沉默的大多數。

民間獎項本為制衡官方獎項而誕生，聚合了鋤強扶弱的觀眾，但如何避免圍爐取暖乃最大難題。民間獎上屆已經偏向ViuTV，但今屆更明顯，因為多了造星幫粉絲羣的參與。在他們積極投票下，《男排女將》和《全民造星Ⅲ》大有可能橫掃各個獎項；只因該獎用一張表格投票所有獎項，粉絲動員投票，除了主攻偶像的獎項，其餘獎項會偏向投給偶像有份參與的節目。Viu同年優秀節目如《二月廿九》、《美女郊遊遊》和《調教你男友》在沒有明顯粉絲羣支持下，很難奪獎。民意和專業之間難以平衡，不如期待ViuTV早日製作頒獎典禮。

樓上講得冇錯

二月廿九(同暖男爸爸) 明明咁正
但面對住有咁多偶像派加峙嘅男排女將點鬥

仲有美女郊遊遊
Mike導隊人咁勁 到依家都冇奬表揚佢真係痴撚線
連五甲都不入
上屆花姐Error遊癲過好睇過Mirror Go嗰陣應該有獎啦
Mirror Go好睇玩得好癲 但同error遊拍埋去睇
痴撚線程度根本冇得比

但如果真係要平衡觀眾同專業
點做到先
純投票避免唔到投自己鍾意嘅偶像 而唔係選最好
如果有評審 咁嗰班評審點組成先
到時又會話造馬
例如個評審係娛樂公司老闆 咁佢會唔會同其中一間電視台特別friend所以傾向投俾佢
就算真係評審同觀眾投票一人一半
點計分法都有排傾
正如全民造星1同2決賽都有分評審同觀眾
同一個節目兩個季度計分方法已經唔同

不過大家唔好睇少TVB就真 明明收視咁高
但動員力極低
可能佢哋只係投左萬千星輝頒獎典禮就算 甚至唔熱衷投票 同呢個獎唔係同溫層所以唔Care
但佢哋真係存在緊
個人來講係希望有一個獎真係可以涵蓋所有唔同電視觀眾去投票分唔同節目唔同電視台高低 呢個獎原意係咁 但而家社會分化到咁其實又真係冇乜可能做到

個頒獎典禮搞番個「最喜愛」同「最佳」
最喜愛就純觀眾投 咁就變左鬥多fans
而最佳就應該要由觀眾同專業評審一齊選出
如果係評審揀完先到觀眾揀
觀眾又會覺得唔夠民主
佢地揀完唔一定啱觀眾心水
所以觀眾都冇曬心機再投
但係又要符合評審同觀眾既口味都幾難

呢個係一個永恆而解決唔到嘅問題

TVB d 劇真係 hit 咩？
捧嗰幾個除咗年紀輕過佢哋上一代小生花旦外，大部份d 演技根本唔夠班
ViuTV 都唔係套套自家劇好睇
但好嗰啲絕對高質過晒TVB

巴打都幾天真 仲信幾百部收視機既收視

同埋唔識理上面呢條友 Viu咩佢都踩
之後先知佢係睇開CCTVB既人黎

個幾百個收視盒完全反映實況
但絕對唔好睇少TVB觀眾個基數
上影視台已經見到大量人討論大台

live post邊有人 懷舊post就多人
我都係由細睇cctvb大 以前既野真係高質

如果viu真係自己搞頒獎禮 咁就變咗同tvb一樣圍威喂無意義 好似呢個咁由第三方搞所有電視台入選係最好
不過民選就一定變最喜愛大獎 想更加有公信力應該搵返啲專業人士同評審加入 平衡返每個獎嘅結果 然後所有個人獎項觀眾投票最多嗰個另外獲得民選獎 強調返觀眾投票嘅意義

Live post都有一定人數
啱啱特登去check
萬千星輝頒獎典禮一晚開到5
反黑路人甲開到12
殺手開到10
換轉返個實際觀眾總數唔少
仲要lihkg已經算係反TVB集中地
仲未計香討個D其他討論區

其實viu播港劇 同 viu自家製係兩回事

下？班tvb狗唔識投票？

你哋唔投票
跟住怨viu太多人投

唔洗長tvb志氣
亦唔好輕敵

要認清tvb依然有唔少觀眾（包括黃絲
每日都幫暴政做文宣
影響緊好多家庭